---
extends: _layouts.answer
section: content
title: Warum hat Gott uns erschaffen und warum sind wir hier?
old_titles:
- Warum hat Gott uns erschaffen und warum sind wir hier auf dieser Erde?
date: 2024-11-25
description: Ein Hauptgrund für unsere Erschaffung ist, Gottes Einzigartigkeit zu bekräftigen und ihn allein anzubeten.
sources:
- href: https://islamqa.org/hanafi/seekersguidance-hanafi/108100/
  title: islamqa.org (SeekersGuidance.org)
- href: https://islamqa.info/en/answers/45529/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.org/hanafi/askimam/127330/
  title: islamqa.org (AskImam.org)
translator_id: 587746
---

Eine der größten Eigenschaften Allahs ist Weisheit, und einer seiner größten Namen ist al-Hakim (der Weise). Er hat nichts umsonst erschaffen; erhaben sei Allah über so etwas. Vielmehr erschafft er Dinge aus großen und weisen Gründen und für erhabene Zwecke. Allah hat im Quran erklärt:

{{ $page->verse('23:115-116') }}

Allah sagt auch im Quran:

{{ $page->verse('44:38-39') }}

So wie es aus der Perspektive der Schari'a (islamisches Recht) erwiesen ist, dass der Mensch mit einer tieferen Weisheit erschaffen wurde, so wird diese Weisheit auch aus der Perspektive der Vernunft klar. Der weise Mensch erkennt, dass alles im Universum einen bestimmten Zweck hat und dass auch er selbst nie ohne Grund handelt. Wie könnte es also anders sein bei Allah, dem Weisesten der Weisen, der das Universum mit höchster Weisheit erschaffen hat?

Allah hat den Menschen nicht erschaffen, damit er isst, trinkt und sich vermehrt, denn sonst wäre er wie die Tiere. Allah hat den Menschen geehrt und ihn weit über viele seiner Geschöpfe gestellt, aber viele Menschen bestehen auf ihrem Unglauben, sodass sie die wahre Weisheit hinter ihrer Erschaffung nicht kennen oder leugnen und sich nur darum kümmern, die Freuden dieser Welt zu genießen. Das Leben solcher Menschen ist wie das der Tiere und sie sind sogar noch weiter vom rechten Weg abgekommen. Allah sagt:

{{ $page->verse('..47:12') }}

Einer der bedeutendsten Gründe, warum Allah die Menschheit erschaffen hat – und zugleich eine der größten Prüfungen – ist der Auftrag, an Seine Einzigkeit zu glauben und Ihn allein zu verehren, ohne Ihm einen Partner oder Gefährten zuzuschreiben. Allah selbst offenbart diesen Grund in Seinem heiligen Wort, wie Er sagt:

{{ $page->verse('51:56') }}

Ibn Kathir (möge Allah ihm gnädig sein) sagte:

> Dies bedeutet: „Ich habe sie erschaffen, damit ich ihnen befehlen kann, mich anzubeten, und nicht, weil ich sie brauche.“

Als Muslime ist unser Lebenszweck tiefgründig und doch einfach. Wir streben danach, alle Aspekte unseres äußeren und inneren Wesens in völlige Übereinstimmung mit den Geboten Allahs zu bringen. Allah hat uns nicht erschaffen, weil Er uns braucht. Er ist jenseits aller Bedürfnisse und wir sind es, die Allah brauchen.

Allah hat uns erklärt, dass die Schöpfung der Himmel und der Erde, sowie des Lebens und des Todes, einen höheren Zweck hat – nämlich, den Menschen zu prüfen. Wer Ihm gehorcht, dem wird Er Seine Belohnung gewähren, und wer Ihm widerstrebt, dem wird Er Seine Strafe zukommen lassen. Allah sagt:

{{ $page->verse('67:2') }}

Aus dieser Prüfung ergibt sich eine Offenbarung der Namen und Eigenschaften Allahs, wie zum Beispiel die Namen al-Rahman (der Allerbarmer), al-Ghafur (der Allverzeihende), al-Hakim (der Allweise), al-Tawwab (der Annehmende der Reue), al-Rahim (der Barmherzige) und andere Namen Allahs.
